Q.1. What is the name of the feature responsible for generating Regex objects?
Ans:-The re.compile() function returns Regex objects

Q.2. Why do raw strings often appear in Regex objects?
Ans:-Raw strings are used so that backslashes do not have to be escaped. The group() method returns strings of the matched text.

Q.3. What is the return value of the search() method?
Ans:-The search() method searches a string for a specified value, and returns the position of the match. The search value can be string or a regular expression. The search() method returns -1 if no match is found.

Q.4. From a Match item, how do you get the actual strings that match the pattern?
Ans:-Import the regex module with import re.
Create a Regex object with the re. compile() function.
Pass the string you want to search into the Regex object's search() method. 
Call the Match object's group() method to return a string of the actual matched text.

Q5. In the regex which created from the r&#39;(\d\d\d)-(\d\d\d-\d\d\d\d)&#39;, what does group zero cover?Group 2? Group 1?
Ans:-Group 0 is the entire match, group 1 covers the first set of parentheses, and group 2 covers the second set of parentheses.

Q6. In standard expression syntax, parentheses and intervals have distinct meanings. How can you tell a regex that you want it to fit real parentheses and periods?
Ans:-The language defined by regular grammar is known as regular language. Regular expression is an important notation for specifying patterns. Each pattern matches a set of strings, so regular expressions serve as names for a set of strings. Programming language tokens can be described by regular languages.

Q7. The findall() method returns a string list or a list of string tuples. What causes it to return one of the two options?
Ans:-findall() Return all non-overlapping matches of pattern in string, as a list of strings. The string is scanned left-to-right, and matches are returned in the order found.

Q8. In standard expressions, what does the | character mean?
Ans:-The pipe character | is the selection operator. It matches alternatives.

Q9. In regular expressions, what does the character stand for?
Ans:-Regular expressions (shortened as "regex") are special strings representing a pattern to be matched in a search operation. ... For instance, in a regular expression the metacharacter ^ means "not". So, while "a" means "match lowercase a", "^a" means "do not match lowercase a"

Q10.In regular expressions, what is the difference between the + and * characters?
Ans:- + is used for addition and * is used for multiplication

Q11. What is the difference between {4} and {4,5} in regular expression?
Ans:-{4} means that the preceding character is to be repeated 4 times, {min,} means the preceding character is matches min or  more times. {4,5} means that the preceding character is repeated atleast 4 & at most 5 times.

Q12. What do you mean by the \d, \w, and \s shorthand character classes signify in regular
expressions?
Ans:-The \D, \W, and \S shorthand character classes match a single character that is not a digit, word, or space character, respectively.

Q13. What do means by \D, \W, and \S shorthand character classes signify in regular expressions?
Ans:-Shorthand character classes can be used both inside and outside the square brackets. \s\d matches a whitespace character followed by a digit. [\s\d] matches a single character that is either whitespace or a digit.

Q14. What is the difference between .*? and .*?
Ans:-The main difference between the two patterns is in performance: being more strict, the negated character class can only match one way for a given input. It doesn't matter if you use greedy or reluctant modifier for this pattern.

Q15. What is the syntax for matching both numbers and lowercase letters with a character class?
Ans:- the regular expression "[ A-Za-z] " specifies to match any single uppercase or lowercase letter.

Q16. What is the procedure for making a normal expression in regax case insensitive?
Ans:-flags=re.IGNORECASE Regx3GList = re.search("(WCDMA:)((\d*)(,?)) *", txt, **re.IGNORECASE**)

Q17. What does the . character normally match? What does it match if re.DOTALL is passed as 2nd argument in re.compile()?
Ans:-DOTALL is passed as the second argument to re. compile(), then the dot will also match newline characters.

